###############################################################################
#     ソフトウェア名：Step Counter                                            #
#     バージョン    ：1.1a                                                    #
#     作者          ：TSS Tsuta                                               #
#     動作環境      ：下記動作環境欄参照                                      #
###############################################################################


■概要
    Step Counterは100% pure Javaで作成されたステップカウントツールです。
    ver1.1aではJava、C言語、perl、シェルの実行行、コメント行、空行および総行数
    をテーブルに表示します。
    結果はCSV形式で保存したり、直接エクセルなどにペーストすることも可能です。

    また現行版では対応していないファイルをカウントする場合はプラグイン機能に
    よる機能拡張にて対応することも可能です。

■修正履歴
	v1.1a	・全ソースの再カウントの不具合を修正
			・デフォルトのLook&Feelが使用できない場合にも起動するよう修正

	v1.1	・CUI機能を追加
			・フォルダを選択して、配下のすべてのファイルを一括でカウントする
			　機能を追加。

■使用許諾
    Step Counterの著作権はTSS Tsutaが有しておりますが、フリーソフトですので
    誰でも無料で自由に使用できます。 
    なお本ソフトウェアの利用によって何らかの障害や金銭的なものも含めた損失が
    生じたとしても、その原因がバグや意図された動作によるものであるか否かを問わ
    ず、TSS Tsutaはその責任を負いません。一般のフリーソフトと同様に利用者の
    自己責任において使用して下さい。


■動作環境
    当アプリケーションはJavaで作成されているため、動作にはJavaの実行環境が必要
    です。
    OS  ・・・ Windowsのみ動作確認済み。LinuxやMacは不明
    JDK ・・・ 1.4以上


■動作方法
	○Windows環境
		javaコマンドをPathにセットし付属のstartup.cmdを実行して下さい。

	○その他の環境
		1. コンソールを開く
		2. Step Counterのディレクトリに移動する
		3. 以下のコマンドを実行する
		   java -classpath stepCounter.jar; tss.sc.gui.Main


■カウント対応ファイル
        ファイル     |      拡張子
    -----------------+------------------
         JAVA        |      java
         Perl        |      pl
         シェル      |      sh
         C言語       |      c 及び cpp


■メニューの説明
    ○ファイル
        ・[ファイル]-[ファイルを追加]
            ファイルダイヤログが表示されカウントしたいファイルの選択をおこなう
            ことができます。
			フォルダを選択した場合は、そのフォルダ配下のすべてのファイルが追加
			の対象となります。

        ・[ファイル]-[CSVで保存]
            ファイルダイヤログが表示され現在のカウント結果をCSVファイルで保存
            することができます。

        ・[ファイル]-[終了]
            当アプリケーションを終了します。

    ○編集
        ・[編集]-[すべて選択]
            一覧のファイルをすべて選択します。
        ・[編集]-[選択解除]
            一覧のファイルへの選択を解除します。
        ・[編集]-[選択行を削除]
            選択されているファイルを一覧から削除します。
        ・[編集]-[すべて削除]
            すべてのファイルを一覧から削除します。

    ○カウント
        ・[カウント]-[選択行を再カウント]
            一覧のファイルのうち選択しているものだけを再カウントします。
        ・[カウント]-[すべて再カウント]
            一覧のファイルすべてを再カウントします。

    ○Look&Feel
        Look&Feelを選択します。プラットフォームによって選択できる種類は異なり
        ます。

    ○ヘルプ
        ・[ヘルプ]-[使い方]
            このヘルプを表示します。
        ・[ヘルプ]-[カウンターのプラグインについて]
            カウンターのプラグインとはカウント対象のファイルの種類を追加する
            機能です。 
            追加するにはJavaのコーディングが必要であり、その手順と設定方法に
            ついてのヘルプが表示されます。


■その他の操作
    ○ソート
        一覧の項目名のボタンを押下すると、その項目でソートされます。

    ○ドラッグ&ドロップ
        ファイルをドラッグ&ドロップして一覧にファイルを追加することも可能です。 
        なおフォルダをドラッグ&ドロップした場合はそのフォルダ位置のファイル
        ダイヤログが開きます。

		またファイルとフォルダの両方を指定した場合は、選択したファイルと、
		選択したフォルダ配下のすべてのファイルがカウントの対象となります。

■プラグイン
    ○概要
        ver1.0ではJava、Perl、シェル、C言語のカウントをおこなうことができます
        が、カウンターのプラグインとはこれらのファイル以外のカウント機能を追加
        したり、現在のカウント方法を変更したい場合などに使用するものです。 
        プラグインはJavaで作成する必要があるため、Javaのコーディング知識を要し
        ます。

    ○カウントの仕組み
        ファイルのカウントはtss.sc.counter.Counterクラスを継承したカウンターと
        呼ばれるクラスによって おこなわれます。 
        すべてのカウンタークラスはtss.sc.counter.Counterクラスの
        distinguishLine()を実装する必要があります。
        このメソッドはカウント対象のファイルの先頭から1行づつを引数に指定され
        て実行されので、その一行が 実行行なのかコメント行なのか空行なのかを
        判定し判定値を返すよう実装します。  また必要に応じてinit()メソッドと
        finish()メソッドをオーバーライドします。 init()メソッドはカウント対象
        のファイルのカウントを開始する直前、finish()メソッドはカウント対象の
        ファイルの カウントが完了したときに実装されるメソッドです。 
        カウンタークラスは唯一のインスタンスとして存在するので初期化や後始末
        などの処理が必要な場合にこれらの メソッドを使用します。  カウンター
        クラスがどのファイルのカウントを担うかはcounter.propertiesファイルの
        設定によって決定されます。 例えばJavaのカウントをおこなう
        tss.sc.counter.JavaCounterクラスは、counter.propertiesで以下のように
        設定されています。

        例．拡張子がjavaのファイルはtss.sc.counter.JavaCounterによって
            カウントする。

        java=tss.sc.counter.JavaCounter

    ○プラグインの手順
        １．カウンタークラスの作成
            tss.sc.counter.Counterを継承したクラスを作成します。
            なおパッケージおよびクラス名は任意で構いません。

        ２．ビルド
            作成したカウンタークラスをコンパイルします。

        ３．counter.propertiesの修正
            作成したカウンタークラスとカウントの対象とするファイルの拡張子との
            マッピングを設定します。 

            設定方法 {拡張子}={カウンタークラスのFQCN}

        ４．実行
            新規に作成したカウンタークラスをクラスパスに含めて実行します。

        その他
            新規に追加したカウンターでカウントした場合、一覧の[タイプ]の行には
            拡張子が表示されます。 
            これを任意の文字列に変更したい場合は、stepCounter.jarのtss/sc/直下
            にあるresourceファイルを修正して下さい。 
            プロパティのキー名は name.{拡張子} です。


■CUIモード
	CUIで使用する場合は、StepCounterのjarファイルをクラスパスに通して以下の
	とおり実行します。
	java tss.sc.cui.Main カウント対象ファイル|ディレクトリ [出力先ファイル]
	第一引数にはカウントしたいファイルまたはフォルダを選択します。フォルダを
	選択した場合は配下にあるすべてのカウント対応ファイルが対象となります。
	第二引数には、カウント結果を出力するファイルを指定します。ファイルを指定
	しなかった場合は標準出力にカウント結果が出力されます。



###############################################################################
#                                                                             #
# 連絡先(バグや追加して欲しい機能などがありましたこちらまで)                  #
# 作 者 ：TSS Tsuta                                                           #
# Email ：seigot@infoseek.jp                                                  #
#                                                                             #
###############################################################################